【學術討論】香港嘅政治狀況就好似Android同iOS咁

iOS就係指向Apple，從來亦都唯一係。就好似建制派，永遠嘅上面就係中共，陣營內甚少有意見分歧同衝突。

但Android就好似非建制咁，大佬雖然係Google，但亦可以指向唔同嘅廠商，無指定廠商。同iOS有意見分歧外，Android同其他Android廠之間都可能會有爭拗 。就好似非建制中，有啲係獨派，有啲重係左膠玩緊真普選，但同時不滿建制派。